點解香港中學唔教d實用d既野

例如點樣同人相處
成熟的處事手法
培養一個好的性格
Politics
->點做一個大人

+點樣理財
+思考邏輯
+基本中英文

依家教埋d野全部都係空中樓閣 象牙塔 過時既學術野
上到大學全部無用
班友考完試就乜7都唔記得 因為現實根本用唔著
只係識食玩屌訓

英文仲抵死 小學教到中六 8成人畢業個陣連基本grammar 都未曉

睇下政府請好多位都只係要求中英文writing+個人presentable(外表+談吐）

不過咁都好 機會留返比早d覺醒，早d預備既人

因為D老師都教唔到你依D野

因為D教師都唔識

識就唔會做老師啦

教呢啲要考牌嘅話應該無左起碼七成嘅老師

岩呀 個人認為中學最應該教

理財投資
橫掂出黎做野一定要供強積金

健身 基本減肥增肌營養學
大大減低醫療成本

識呢堆野的人唔會去教書啦

咁又係 好多老師個樣似大人 但其實成世都只係同一間學校做野

死都唔明點解中小學電腦堂係唔會教打速成或倉頡

我中小學都有教 好多都冇教架原來？

小中學都有教過喎

係用黎build up你個人既基本知識
你個人好有logic, 但係基本亞洲4小龍係邊4個都唔知,
講既內容又點言之有物?

當你有基本知識, 就可以上大學學好LOGIC
上唔到大學果D就做勞力工作, 可以無LOGIC都得

以前就係咁既運作 依家大學GRAD都係無LOGIC無知識

yes
古希臘主張 mental health（哲學/知識） 同 physical health兩邊balance
依家一星期先得一堂pe

詳情請參考Captain Fantastic

邊個話無
你試下班入面多過一個肥婆肯定你唔會開呢個post

點樣同人相處 成熟的處事手法 培養一個好的性格
嚟d係由細到大培養㗎喎，大部分都係你嘅朋輩/長輩學返嚟，學校上堂時間有限，其實好難教嚟d

上唔到大學果D就做勞力工作, 可以無LOGIC都得

都係既 可以壓搾下佢地
如果普羅大眾都好有sense 呢個政府好大獲

但係窮人堆學唔到呢d
只係識計較d雞毛蒜皮既野 / 免費午餐 / 食玩屌訓

On9 你地班垃圾諗住出黎做地盤佬 咪以為中英數理無用囉

而且人際關係點教

諗呢d 既人真係On9

肥婆無計
peer pressure扭曲左佢地最深層既性格
只有少數受個正確人格教育可以走出呢個黑洞
而呢d窮人堆都唔會學到

樓主寫D野九成都有教喎。係唔係你學唔到咋？

唔夠你垃圾

因為教左你社會既生存技能就分唔到等級
世界總要有高低之分, 如果人人平等, 邊有人做低下階層既工作

德育堂教
「考試都唔考 學黎做咩」

差到咁既地步咩依家啲小朋友? 多謝港共政府死推爛推普通話, 搭車成日聽到啲小朋友講到支那仔咁流利, 原來廢撚左英文換番黎

諗諗下都係

香港教育真係好撚廢

無真實社會既工作經驗，好難會成熟到
學校根本係最受保護，與真實外界隔絕既環境；
薪酬如是，工作性質如是
好多老師同校長都膠下膠下

唯有自己救自己

yes
出黎做野就知 處事能力/知識只係去到高層次先會真正有用

低中層都係睇你識唔識玩人際關係/ 性格/ 捉老闆心理

咪係 將成科中文cut撚咗佢變it好過啦

打字 揸車 游水 單車 都要教啦

因為中英通食晒啲課時

你講嗰啲人際關係野係要透過同人相處之中 搵一個對你最合適嘅同人相處方法 一百個人可能有一百個方法人地點教你

至於實際知識 中英數嗰啲 莫講話做專業人士就算做基層工侍應保安sales嗰啲都會用到 一定有外國客人 或者要計數收銀嘅時候

何況你都話 英文唔係學校唔教 係啲學生自己唔學 同埋懶醒自己覺得其他科邊啲冇用就唔學

無疑啲學校嘅教育方法係有進步空間嘅 可以改善令到啲學生學得好啲嘅 但教嘅野嘅種類我又唔覺得有咩問題

英文grammar 好似有教

上連登咪識得做人技巧囉

都好多人讀英文無用，第時做野完全用唔到。
又話數學多餘，做野淨係加減乘除夠曬
其實因爲佢地無讀大學，做份sales/渣車/文員/餐飲，實用唔到嫁

重記得小學要test打字但嗰陣唔識

簡單講，而家細路就係生活技能不足。生活技能就緊係生活上學習到。你睇睇而家d細路，邊有生活。

我地以前，放學就做一陣功課，之後就落街打波。星期六日出去玩。溝通技巧就係咁樣來了。

之所以點解而家d細路無時間玩，，，問教育局了

我以前中文老師反而講一陣課文
教我地點做人
勿以善小而不為 勿以惡小而為之

點做一個人係中英文嘅課程有寫
最明顯例子係中文課文係教緊品德價值觀
一直都有 不過的確冇一科有politics

叫麥當勞唔洗用sin cos cos tangent呀？

麥當勞係特登做到傻嘅都識叫餐
拉埋嚟講只會顯得你戇鳩鳩

我到今時今日都用唔到sin cos tan

D老師識就唔係屈係間學校仔搵紅筆圈鳩人野
去哂做AO督察ibank律師醫生啦下話

人際關係個啲靠平時同老師同學相處學返來

自己領悟下人生道理啦仲要人點醒你

有d友一世都領會唔到

我都覺。。 屋企好簡單水電煤既野 全部唔識。。

但係依家無左會考個關
成班出到黎都係小花
變左出到黎
上到大學 suppose就係hall到學 但係依家hall culture toxic到一個點
上唔到大學就做hr case
只有家教既人可以突圍而出
其他人就要慢慢係工作生涯領會到
有d人就一世都領會唔到

咁死得啦

以前AL有科政府與公共事務
會教下政治學同中國美國香港政府運作
但而家應該cut左

以前大學有critical thinking添
而家好似唔見左

所以我唔明D老師咁高人工
根本老師上限 4萬
校長上限 7 萬

咩都夠！

你諗下D老師校長 唔教書 可以做得D咩？
社會閱歷=0

仲4小龍？
香港4小蝗就有份

例子黎架姐
你鍾意可以教中國點入侵HK都得架

中小學教育最錯就係令學生產生「跟足哂老師的要求，將來就會成功。」的錯覺。
好多嘢根本無得教，需要學生自己去摸索。
但係如果你信咗「跟足老師要求，將來就會成功」，你摸索的動機就會細咗，結果出到嚟先發現自己乜都唔識。

香港係填鴨式教育！邊到會教你實用啲嘅野啊

醒嘅都自己識去學啦
仲等人教

其實真係好睇學校肯唔肯教， 我中小學讀嗰兩間都冇教, 我都係自己慢慢學

其實你地到底知唔知中學到底係用黎做乜架？而家中學係VOCATIONAL SCHOOL？好彩你班人唔係做教育，如果唔係死得人多。

教到你咁撚醒邊個做奴隸

因為上到大學 學嘅野都係唔實用

我覺得重要教翻啲基本急救

依家都好多中小學生自殺啦
多得啲19教育制度同教畜

其實分番開academic school 同 vocational school 係好d 明知無心向學既不如早d培訓佢地做technical work

所以咪教到成班豬出黎囉，唔好話咩成日攞其他國家黎比較，香港教育欠水準係事實，英文教學提唔起學生興趣，教啲野又死板，我中二個陣要靠週記呢份無聊功課去問班主任哲學問題，最後佢都唔識答我..... 然後又繼續死背爛背，我問句善惡嘅分辯問題，佢地都答唔到

中英文呢點好認同，英文喺學術界發展至日常生活都好重要。最慘係學校教八成，學生學得嗰兩三成，語文始終都係靠自己

Chem+Bio+econ

你想表達已經教咗定係入邊教？

中學教打字，係純粹比個拆碼表你背，考試問你幾粒字點打就當教咗，我都係小學初中online game學打字，其實問我點拆我唔係好識，淨係打得多記得

因為啲老師都未必識點理財同思考
唔好誤人子弟啦

個個都識邏輯思考
投資理財
香港就大亂了
梗係要你地柒下柒下咁
成世做隻牛

理想窮人既價值就係可以比正常人有多幾倍既毅力

呢個係社會風氣問題

講真大學都大把呢啲人
有錢冇錢都係咁話

邊關chem bio 事
直接學營養運動啦

因為香港中學嘅作用唔係教你野

好同意樓主，教育應多著重心態，道德價值觀，健康知識，法律，理財，英文，羅輯等等

一個負皮都冇

唔係所有嘢都係從書本中、學校裡學習，好多嘢要自己經歷過先學會。同埋學校只佔你一生嘅少部分時間，離開學校並不代表你要停止學習，learn till you die

如果唔係點解會有社會大學

到真係教嘅時候你咪又係嬌橋扭擰，
教羅輯又話深又話唔明又話唔係實用，
教你理財又話唔係dse考又話大個有公屋就發達,
教人際關係 又淨係識得講d女係公廁

做功課唔做抄人，(自學能力)
上堂叫你聽老師講嘢唔聽(分析思考)
一大班人一係小圈子一係俾人杯葛，(做人處事)
做報告嘅時候，鼓勵你出嚟又要細膽又唔肯(口語同埋邏輯， 做人膽量)

呢啲全部其實學習機會，問下係咪真係要特登開一堂畀你先叫做教育？

教數咪即係教理財
學完自己唔識計?

因為你讀local school

因為香港唔可以有識思考嘅人，全部港豬就啱

我負左

因為香港學校=託兒院
只係你地夠枰打工之前收埋你地既地方

因為大學最叻果班人去曬做醫療投行銀行公務員

啲老師都跌咗入畀錢包圍嘅物質社會入面
佢都係打份工姐 做好人同做衰人都無所謂
你學到記得就你叻 你學唔到都唔關佢事
原本仁義禮智道德觀念係中文堂學
但可惜考試繁重
個個老師都追多啲知識 都廢事曬時間教做人了
所以你見到會教你做人嘅老師你應該好好珍惜

D垃圾老師 工都未打過點識待人接物

要實用就去 ive or 埋土

因為有錢人 政府唔想你諗咁多野 識咁多野

總之你地學埋d無謂野 好好地考好個試

係社會聽聽話話俾我地控制就最好

呢個係稻中兵團嘅世界觀

其實樓主講得好岩 但只適用於香港
外國啲小朋友可能真係中學接觸完phy chem bio
之後一路研究 到出黎社會做科研 其他科目亦都一樣
但香港社會根本只係得金融業

其實唔係佢地唔教,而係你唔學/唔知做緊乜春姐
好老實同人相處,處事手法係自己經驗嘗試返黎,你敢講佢齋口頭教你唔會當人廢嗡?
點樣理財,學校實叫你睇窮爸爸富爸爸/有外判機構上週會教,你會唔會特登借書/聽?
邏輯思考哩樣駁唔到,教師同你嗌交個陣連佢地都唔會講邏輯,特別係女老師
英文講真個句由小學開始已經教緊你,但係好可惜我地小學應該連grammar都唔撚知係乜,佢有佢教你有你聽,去到畢左業先知係咩黎,先去想學,
有時真係唔怪得人,唔自學既話成個中學諗住靠人真係收得皮